ZipperDown 強襲iOS、Android，LINE、Instagram 熱門軟件全中招！

手機作業系統不時爆漏洞，輕則 hang 機，嚴重會被竊聽、個人資料外洩等，所以手機廠不時會發布系統更新檔，修正已出現的問題。以 「越獄」聞名的盤古團隊，最新對外發布一項重大安全漏洞警告，並稱受影響系統包括 Android 和 iOS，涉及應用程式多達 15,000 個。

目前已經確認 App Store 約有逾 15,000 個 apps 遭受影響，包括︰《LINE》 、《Instagram》、《微博》、《Google》、《Dropbox》、《Day One》、《Yahoo!》、《小米商城》、《QQ音樂》、《小米影視》、《秒拍》、《支付宝》等熱門知名 app 均全列表中。盤古團隊更聲明 ZipperDown 漏洞不獨發生在 iOS 系統，Android 同樣遭殃。

由於文章中未有提及WP系統，故此跟據目前資料而言應該只有 Windows Phone 系統能倖免於難(？）

過去發表過多款越獄工具的盤古團隊，今天（15）發布重大消息，指出 iOS/Android （WP呢咁？）上發現重大漏洞，並命名為 ZipperDown；目前 App Store 已有超過一萬五千個 App 受到影響，且 LINE、Google、Instagram、Dropbox 等 App 都在名單之中。

1. ZipperDown漏洞影響了多少軟體？

透過對收集到的 168,951 個 iOS 軟體，我們發現15,979 個 App 可能受此漏洞的影響，比例高達10%。查看。

2. 我是Android用戶，是否受ZipperDown影響？

我們在Android平台同樣發現了類似漏洞，且大量流行的軟體中都有發現 ZipperDown 的蹤跡，近期將推出 Android 版的分析報告。

3. ZipperDown漏洞有什麼危害？

ZipperDown漏洞危害與受影響軟體功能及權限相關。在某些軟體中，攻擊者僅能利用ZipperDown漏洞破壞軟體數據；但在某些軟體中，攻擊者也可能獲得任意代碼執行能力。此外，iOS系統的沙箱等也會限制ZipperDown漏洞的攻擊範圍。

4. 如何來檢測ZipperDown漏洞？

透過指紋配對可以獲取疑似受影響的軟體列表。但該漏洞形態靈活、變種類型多樣，指紋配對的漏報率很高。所以我們建議透過人工分析的方式確認漏洞是否存在。

5. ZipperDown漏洞如何觸發？

ZipperDown漏洞攻擊場景與受影響軟體業務情境相關。常見攻擊場景包括：在不安全網路環境下使用受影響軟體、在攻擊者誘導下使用某些軟體功能等。

6. ZipperDown漏洞是如何被發現的？

盤古實驗室在為客戶提供的iOS軟體安全審計業務中，注意到不同客戶的iOS軟體中普遍存在ZipperDown問題；進一步借助Janus平台，發現該漏洞影響iOS和Android平台上大量軟體。因此我們把該漏洞認定為一個通用型漏洞，對外公佈疑似受影響軟體列表。

window

炒作下又想搵銀姐

寶藥黨成為最後贏家

邊撚個得閒搞鳩window phone